習近平對義大利計劃加入「一帶一路」表示歡迎

習近平對義大利計劃加入「一帶一路」表示歡迎

中國國家主席習近平在對義大利展開正式國事訪問前夕歡呼中意合作的時代，預計此次訪問期間中國將爭取到這個歐元區第三大經濟體加入其「一帶一路」全球投資努力。

「我願通過這次訪問，同義大利領導人一道擘畫中意關係藍圖，引領中意關係進入新時代，」習近平在為義大利《晚郵報》(Corriere della Sera)撰寫的一篇評論文章中表示。

將於周四抵達義大利的習近平寫道，中國和義大利將「密切高層交往」，而兩國的合作將「在海上、陸地、航空、航天、文化等多個維度打造新時期的『一帶一路』」。

預計義大利將成為七國集團(G7)大型工業化國家中第一個正式支持北京方面「一帶一路」全球投資努力的國家——這是中國在外交上的一大收穫，引發義大利在歐盟的盟友和美國不安。

中國國家主席特別指出了港口物流、船舶運輸、能源、電信和醫藥等戰略敏感領域，稱中意在這些領域的合作可帶來「互利多贏」。

訪問義大利是習近平此次歐洲之行的第一站，他還將訪問摩納哥和法國。周五，他將會晤義大利總統塞爾焦•馬塔雷拉(Sergio Mattarella)以及總理朱塞佩•孔蒂(Giuseppe Conte)等其他義大利高級政界人士。周六，習近平將訪問西西里首府巴勒莫。

羅馬擁抱北京之際，義大利政府與布魯塞爾的關係正因公共支出和移民問題而鬧僵。

羅馬預計將簽署的協議包括幫助其利用中國資本市場的舉措，從而使中國資本市場成為義大利政府債券的一個融資來源；義大利聯合政府正試圖減少對傳統投資者基礎的依賴。

孔蒂捍衛了義大利預計將支持「一帶一路」倡議(Belt and Road Initiative)的立場，他在本周稱這是「完全正當的，而且恰恰是出於我國國家利益的考慮」。

孔蒂還表示，與中國達成的所有協議都將受到「嚴密監測」，以確保「維護國家利益，保護戰略基礎設施」。

義大利其他政界人士，包括右翼的聯盟黨(League)領袖馬泰奧•薩爾維尼(Matteo Salvini)，已經對中國涉足具有戰略重要性的義大利資產的前景表示擔憂。

「如果這是一個幫助義大利企業在國外投資的問題，我們願意與任何人合作。如果這是一個海外大國對義大利及其企業進行殖民化的問題，答案是不，」身為副總理的薩爾維尼本月表示。

薩爾維尼的聯盟夥伴和政治競爭對手、五星運動(Five Star Movement)領袖路易吉•迪馬約(Luigi Di Maio)對意中合作的態度比較熱情，稱這是「『義大利製造』的大好機遇」。

義意大利

三次都揀錯陣營

應該話三次畀人揀錯

窮撚到仆街

Switching sides since 1943

咩呀，Switch sides since 1915

唯有比佢加入 等意大利一死 其他歐洲豬先會醒
不過中共又可能會諗 點都唔可以比意大利死 倒蝕都要幫意大利

結論： 意大利成最後贏家

歡迎歡迎

歐洲支那名不虛傳

意粉

意大利窮到濃架喎。

幾時引入意大利妓女黨

意大利醒，慢慢數錢

應該係「意大利」？

正，意大利呢隻現代特洛伊木馬
埋邊邊死邊邊

歐佬又俾意大利一鑊繞起

佢三次都會證明俾人睇人學揀錯佢